Wana Pigastest Johan Kõrda kaebap, et Sabbernast tö mees (Saremamees) Peter Tam Jani kihelkonnast om üts raha kot ärrä warrastud, 5. rbl rahaga.
Sedda tunistiwa Wan. Pigaste kog wanem Johan Jannu, ja Jaan Wihm ütliwat sedda selgest näggiwat.  
Sarema mees Peter Tam ütlep sedda mitte tennu ollewat.
Kohhos mõistis et Peter Tam peap 30. lögi ehk 6. rbl trahwi masma.
